Form One Core Physics

1. Which of the following is a non-renewable source of energy?
A) Solar panels
B) Wind turbines
C) Natural Gas
D) Geothermal

2. Why is it important to save energy in our daily lives?
A) We need to burn more fossil fuels.
B) So that other people can waste energy.
C) We save electricity because it’s easier to see in the dark.
D) We need to protect our environment for the future.

3. Wind turbines, solar panels, and geothermal are examples of “renewable” energy because:
A) Because they do not work together.
B) Energy from the wind, sun, or ground does not run out.
C) You have to “renew” it because it gets old.
D) None of the above

4. Which of the following is a renewable resource?
A) Solar energy
B) Natural Gas
C) Coal
D) Mineral

5. What percentage of the sun’s energy is absorbed by the Earth?
A) 50%
B) 0%
C) 40%
D) 10%

6. Why is geothermal energy the best way to heat and cool our homes?
A) It’s a fossil fuel.
B) It’s “renewable” – it never runs out.
C) It can save our environment for future generations.
D) Both B & C

7. Geothermal energy is clean and efficient because:
A) It requires lots of fossil fuels.
B) The heat energy from the sun is always available to us.
C) It isn’t clean or efficient.
D) It pollutes the environment.

8. Which of the following is NOT an example of renewable energy?
A) Coal
B) Fuel cells
C) Wind power
D) Wave power

9. Sunflower oil is non-renewable. (True/False)

10. Changes in weather are caused by:
A) Melting of all the glaciers into water.
B) Deforestation.
C) Both A & B

11. Identify the non-renewable energy resource from the following:
A) Coal
B) Fuel cells
C) Wind power
D) Wave power

12. Which of the following is a disadvantage of renewable energy sources?
A) They are environment friendly.
B) The cost is low.
C) They are pollution-free.
D) They require high maintenance costs.

13. Which of the following is a non-renewable energy source?
A) Biomass
B) Hydroelectric
C) Coal
D) Solar

14. What is the primary source of energy for wind power?
A) Sun
B) Water
C) Coal
D) Natural Gas

15. Which of the following is a greenhouse gas?
A) Oxygen
B) Nitrogen
C) Carbon Dioxide
D) Argon

16. What is the main cause of global warming?
A) Deforestation
B) Burning fossil fuels
C) Volcanic eruptions
D) Solar radiation

17. How do greenhouse gases contribute to global warming?
A) By trapping heat in the Earth's atmosphere
B) By reflecting sunlight away from the Earth
C) By increasing cloud cover
D) By decreasing the Earth's temperature

18. Which of the following is a renewable energy source?
A) Natural Gas
B) Nuclear Power
C) Biomass
D) Oil

19. What is the process by which solar energy is converted into electricity?
A) Photosynthesis
B) Solar thermal
C) Solar panels
D) Geothermal

20. Which of the following is a non-renewable energy source?
A) Tidal energy
B) Hydrogen fuel cells
C) Petroleum
D) Wave energy

21. What is the primary source of energy for geothermal power?
A) Earth's core
B) Sun
C) Wind
D) Water

22. Which of the following is a renewable energy source?
A) Natural Gas
B) Coal
C) Wind
D) Oil

23. What is the main advantage of using renewable energy sources?
A) They are abundant and never run out
B) They are expensive to harness
C) They contribute to air pollution
D) They deplete natural resources

24. Which of the following is a greenhouse gas?
A) Methane
B) Oxygen
C) Nitrogen
D) Helium

25. What is the primary source of energy for solar power?
A) Wind
B) Sun
C) Water
D) Coal

26. Which of the following is a non-renewable energy source?
A) Hydroelectric
B) Biomass
C) Natural Gas
D) Solar

27. What is the main effect of global warming on the environment?
A) Rising sea levels
B) Decreased rainfall
C) Increased snowfall
D) Reduced carbon dioxide levels

28. Which of the following is a renewable energy source?
A) Nuclear Power
B) Coal
C) Biomass
D) Petroleum

29. What is the primary source of energy for hydroelectric power?
A) Sun
B) Wind
C) Water
D) Earth's core

30. Which of the following is a greenhouse gas?
A) Hydrogen
B) Carbon Dioxide
C) Helium
D) Neon

Answers:
Here are the answers to the multiple choice questions on renewable and non-renewable energy sources, global warming, and the greenhouse effect:

1. C) Natural Gas
2. D) We need to protect our environment for the future.
3. B) Energy from the wind, sun, or ground does not run out.
4. A) Solar energy
5. B) 0%
6. D) Both B & C
7. B) The heat energy from the sun is always available to us.
8. A) Coal
9. False
10. C) Both A & B
11. A) Coal
12. D) They require high maintenance costs
13. C) Coal
14. A) Sun
15. C) Carbon Dioxide
16. B) Burning fossil fuels
17. A) By trapping heat in the Earth's atmosphere
18. C) Biomass
19. C) Solar panels
20. C) Petroleum
21. A) Earth's core
22. C) Wind
23. A) They are abundant and never run out
24. A) Methane
25. B) Sun
26. C) Natural Gas
27. A) Rising sea levels
28. C) Biomass
29. C) Water
30. B) Carbon Dioxide



1. Which of the following is a renewable energy source?
a) Fossil fuels
b) Nuclear power
c) Solar energy
d) Coal

Answer: c) Solar energy

2. Which of the following is a non-renewable energy source?
a) Wind energy
b) Geothermal energy
c) Natural gas
d) Biomass energy

Answer: c) Natural gas

3. What is the greenhouse effect?
a) The process by which greenhouse gases trap heat in the Earth's atmosphere
b) The process by which greenhouse gases reflect heat back into space
c) The process by which greenhouse gases absorb heat from the Earth's surface
d) The process by which greenhouse gases cool the Earth's surface

Answer: a) The process by which greenhouse gases trap heat in the Earth's atmosphere

4. Which of the following has caused global warming since the past 150 years?
a) Anthropogenic greenhouse gas emissions
b) Ice age greenhouse gas emissions
c) Emissions of sulphur
d) Emissions of nitrogen

Answer: a) Anthropogenic greenhouse gas emissions

5. Which of the following is a greenhouse gas?
a) Carbon dioxide
b) Methane
c) Nitrous oxide
d) All of the above

Answer: d) All of the above

6. Which of the following is a renewable energy source?
a) Hydrogen fuel cells
b) Coal
c) Natural gas
d) Petroleum

Answer: a) Hydrogen fuel cells

7. Which of the following is a disadvantage of renewable energy sources?
a) They are abundant and never run out
b) They are expensive to harness
c) They require high maintenance costs
d) They are pollution-free

Answer: b) They are expensive to harness

8. Which of the following is not a non-conventional energy source?
a) Biomass energy
b) Solar energy
c) Geothermal energy
d) Coal

Answer: d) Coal

9. Which of the following is a disadvantage of renewable energy sources?
a) They are abundant and never run out
b) They require high maintenance costs
c) They are pollution-free
d) They are expensive to harness

Answer: b) They require high maintenance costs

10. Which of the following is a renewable energy source?
a) Nuclear power
b) Coal
c) Natural gas
d) Wind energy

Answer: d) Wind energy

11. Which of the following is a disadvantage of renewable energy sources?
a) They are abundant and never run out
b) They are expensive to harness
c) They require high maintenance costs
d) They are pollution-free

Answer: b) They are expensive to harness

12. Which of the following is a renewable energy source?
a) Petroleum
b) Natural gas
c) Solar energy
d) Nuclear power

Answer: c) Solar energy

13. Which of the following is a disadvantage of renewable energy sources?
a) They are abundant and never run out
b) They require high maintenance costs
c) They are pollution-free
d) They are expensive to harness

Answer: b) They require high maintenance costs

14. Which of the following is a renewable energy source?
a) Biomass energy
b) Geothermal energy
c) Fossil fuels
d) Nuclear power

Answer: a) Biomass energy

15. Which of the following is a disadvantage of renewable energy sources?
a) They are abundant and never run out
b) They require high maintenance costs
c) They are pollution-free
d) They are expensive to harness

Answer: b) They require high maintenance costs

16. Which of the following is a renewable energy source?
a) Natural gas
b) Coal
c) Solar energy
d) Nuclear power

Answer: c) Solar energy

17. Which of the following is a disadvantage of renewable energy sources?
a) They are abundant and never run out
b) They require high maintenance costs
c) They are pollution-free
d) They are expensive to harness

Answer: b) They require high maintenance costs

18. Which of the following is a renewable energy source?
a) Biomass energy
b) Geothermal energy
c) Fossil fuels
d) Nuclear power

Answer: a) Biomass energy

19. Which of the following is a disadvantage of renewable energy sources?
a) They are abundant and never run out
b) They require high maintenance costs
c) They are pollution-free
d) They are expensive to harness

Answer: b) They require high maintenance costs

20. Which of the following is a renewable energy source?
a) Natural gas
b) Coal
c) Solar energy
d) Nuclear power

Answer: c) Solar energy

21. Which of the following is a disadvantage of renewable energy sources?
a) They are abundant and never run out
b) They require high maintenance costs
c) They are pollution-free
d) They are expensive to harness

Answer: b) They require high maintenance costs

22. Which of the following is a renewable energy source?
a) Biomass energy
b) Geothermal energy
c) Fossil fuels
d) Nuclear power

Answer: a) Biomass energy

23. Which of the following is a disadvantage of renewable energy sources?
a) They are abundant and never run out
b) They require high maintenance costs
c) They are pollution-free
d) They are expensive to harness

Answer: b) They require high maintenance costs

24. Which of the following is a renewable energy source?
a) Natural gas
b) Coal
c) Solar energy
d) Nuclear power

Answer: c) Solar energy

25. Which of the following is a disadvantage of renewable energy sources?
a) They are abundant and never run out
b) They require high maintenance costs
c) They are pollution-free
d) They are expensive to harness

Answer: b) They require high maintenance costs

26. Which of the following is a renewable energy source?
a) Biomass energy
b) Geothermal energy
c) Fossil fuels
d) Nuclear power

Answer: a) Biomass energy

27. Which of the following is a disadvantage of renewable energy sources?
a) They are abundant and never run out
b) They require high maintenance costs
c) They are pollution-free
d) They are expensive to harness

Answer: b) They require high maintenance costs

28. Which of the following is a renewable energy source?
a) Natural gas
b) Coal
c) Solar energy
d) Nuclear power

Answer: c) Solar energy

29. Which of the following is a disadvantage of renewable energy sources?
a) They are abundant and never run out
b) They require high maintenance costs
c) They are pollution-free
d) They are expensive to harness

Answer: b) They require high maintenance costs

30. Which of the following is a renewable energy source?
a) Biomass energy
b) Geothermal energy
c) Fossil fuels
d) Nuclear power

Answer: a) Biomass energy
